建制料宣誓法加速及落重藥，形容「不是食藥，而要打針」。

【Now新聞台】12月4日除了是快樂星期五，政府還說，是一個特別日子。

林鄭月娥在網上座談，提醒是「國家憲法日」，同場的中聯辦主任駱惠寧致辭時提到，DQ四名議員有助建立愛國者治港標準，並指國安法部分規定有待完善。政圈預計落實公職人員宣誓是其中之一，而且出手要重，形容「不是食藥，而要打針」。

公務員宣誓方案醞釀已久，但政府原先顧及公務員士氣及避免反彈，指現職公務員會分階段落實，拒簽的後果或只影響升職，但施政報告將方案變了調，除了18萬公務員一次過要宣誓，局長聶德權亦多次提醒拒簽者或無得留低。

有公務員指，簽了聲明後，日後想推走要做「刀手」的選舉主任等硬任務，難度更高。

公務員以外，林鄭多次提到公職人員的定義相當廣泛，是否包括教師、公營機構員工等？她受訪時仍未能說得準。接近政府消息指，國安法提出的宣誓者包括參選或就任公職的香港人，預計會優先處理區議員及選委會成員。

有建制派分析指，明年包括兩大選舉立法會及選委會選舉，當中北京高度關注選委會選情，尤其擔心區議會「變天」後，民主派全取117個區議會界別議席，削弱北京的影響力，認為宣誓法必須在選舉前完成，為參選選委的區議員埋下DQ伏線。

林鄭在施政報告強調「今年」便交草案修訂宣誓法，但有政府中人指，內部對宣誓公職人員範圍仍未有定案，今年未必是指2020年，而是「今個立法年度」，公務員同林鄭的步伐最終會否一致呢？

gchi 逼走晒d人佢

留名等睇成班現金出糧

有心企響市民果d人真係會走哂
換哂出賣靈魂同支那仔做高薪奴隸
係好難頂, 但都係加速既最終結果
而家係去盡d咁

會唔會全香港銀行唔幫港共處理d錢???

班建制潑恆晒火要教師宣誓
巴打準備好批鬥未？

大把為左小小錢出賣靈魂
何況未計成堆新香港人

太陽如常升起

大把為左小小錢出賣靈魂
何況未計成堆新香港人

加速主義好

以為自己好醒 可以靠依招封住人把口 短期或者得 但長遠睇 有能力嘅更加唔會入政府 剩低哂啲擦鞋仔

我就直接走

支持
宣誓連家人都唔可以持有外國國藉，一生效忠支那淫民共和國
垃圾會議員都係公職要一同再次宣誓

高層中產可能去外國
10~15皮一個月果d

港共思維

小學教師30k一個月